<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<Resume>
    <Person>
        <Name>HOUDAIFA Youness</Name>
        <Title>Développeur FullStack - Spring Boot, Angular, Nodejs</Title>
        <Experience>3 ans d'expérience</Experience>
        <Image src="images/image2.jpg"/>
        <Address>
            <Street>120 rue Paul Doumer</Street>
            <City>Loos</City>
            <Country>France</Country>
        </Address>
        <Email>unes.houdaifa@gmail.com</Email>
        <Phone>+33 6 70 62 73 81</Phone>
        <Description>Développeur FullStack spécialisé en Spring Boot, Angular et Node.js, je conçois des solutions N-Tier
            performantes et évolutives. Mon expérience en développement web sur des plateformes diversifiées m'a doté d'une
            expertise technique que je mets au service des objectifs métier, avec un engagement constant vers l'excellence
            et la satisfaction client.
        </Description>
    </Person>
    <Skills>
        <Skill type="Langages de programmation">Java 16, JavaScript, C, Python</Skill>
        <Skill type="Technologies web">HTML, JS, CSS(SAAS), Webpack, Vite, ES, Kibana</Skill>
        <Skill type="Bases de données">MongoDB, MySQL , SQL Server, FireBase, PocketBase, GraphQL, Redis, Prisma</Skill>
        <Skill type="Outils et environnements">Linux, Github Action, Docker, Ansible, Google Cloud, Jenkins, Datadog, Dynatrace, Zabbix</Skill>
        <Skill type="Cloud">Kubernetes Lens, k9s</Skill>
        <Skill type="Gestion des messages">MQTT, MQTT Explorer (Conduktor)</Skill>
        <Skill type="Outils de collaboration">Jira, Slack, Mattermost, Teams, OneNote</Skill>
        <Skill type="Frameworks et bibliothèques">ExpressJs, React/NextJs, Angular Svelte/Svelte Kit, SpringBoot 2,
            JUnit, Flutter
        </Skill>
        <Skill type="Méthodologies de travail">Agile (Scrum), UML, Merise, Conception de bases de données
            relationnelles
        </Skill>
        <Skill type="Pratiques de développement">Patrons de conception, refactoring, programmation modulaire, classes
            réutilisables et évolutives
        </Skill>
        <Skill type="Tests">Tests unitaires, tests d'intégration, tests fonctionnels</Skill>
        <Skill type="Profil GitHub">https://github.com/YHDF</Skill>
    </Skills>
    <Experience>
        <Job>
            <Duration>2 ans (2021 - 2023)</Duration>
            <Position>Developpeur Java, Spring Boot</Position>
            <Company>Worldline</Company>
            <Description>
                Collaboré au sein d'une Agile Squad de 5 membres pour le développement de l'application "Santé des
                Armées" au sein d'un projet visant à créer une plateforme numérique de soins exclusivement dédiée à
                l'Armée française;
                Responsable de la mise en place des opérations Build et Run avec Spring Boot 2 (Java 11) et Angular 9
                pour assurer une architecture robuste et évolutive;
                Réalisé la mise en œuvre de tests unitaires et d&#39;intégration en utilisant JUnit 5 et Mockito 5
                pour garantir la qualité du code, tout en contribuant à l&#39;augmentation significative de la
                couverture du code de l&#39;application grâce à ces tests;
                Contribué activement à l&#39;intégration continue et au déploiement avec Gitlab CI, Kubernetes
                et Ansible sur un Cloud privé, facilitant ainsi une livraison rapide et fiable de l&#39;application;
                Coordination étroite des efforts au sein de l&#39;équipe, en particulier avec les responsables
                fonctionnels et les chefs de projet, à travers des réunions quotidiennes et hebdomadaires,
                pour assurer le respect des délais et des budgets du projet;
                L&#39;adoption de la méthodologie agile pour optimiser l’efficacité de l&#39;équipe, réduire les retards,
                améliorant la qualité du code et assurant une livraison régulière, une stabilité accrue de
                l&#39;application et une satisfaction élevée des utilisateurs finaux;
                Mise en place de mécanismes d&#39;authentification avancés, notamment l&#39;utilisation de cartes
                PKI pour l&#39;identification sécurisée des utilisateurs et l&#39;accès aux données médicales
                sensibles
            </Description>
        </Job>
        <Job>
            <Duration>6 mois (2021)</Duration>
            <Position>Stagiaire en Développement Logiciel</Position>
            <Company>Lutexia</Company>
            <Description>
                Travaillé en autonomie sur le développement d&#39;une application full-stack pour la gestion du
                calendrier comptable et du portefeuille client;
                Utilisation de la stack Node.js 14 et React 17 pour le développement, ainsi que du Shell
                Scripting pour le déploiement;
                Mise en place de mesures de sécurité pour protéger les données comptables et du
                portefeuille client, y compris l&#39;application de protocoles de sécurité (HTTPS) et la gestion des
                headers de sécurité
            </Description>
        </Job>
        <Job>
            <Duration>3 mois (2020)</Duration>
            <Position>Stagiaire en Développement Web</Position>
            <Company>Bolloré Transport et Logistique</Company>
            <Description>
                Contribution au projet de maintien d&#39;une application de contrôle logistique des
                marchandises;
                Mise en place d&#39;un système d&#39;alertes et de notifications en cas d&#39;éventuels retards, ruptures
                de stock ou autres problèmes logistiques;
                Utilisation de technologies telles qu&#39;Express 4, React 16 et MongoDB pour assurer des
                opérations fluides et une expérience utilisateur optimale;
                Contribution à la mise en place de mesures de sécurité, notamment la protection des
                données de suivi des marchandises et la gestion des droits d&#39;accès pour garantir l&#39;intégrité
                des informations sensibles;
                Implémentation et gestion de Datadog pour le suivi précis des performances applicatives, assurant la surveillance en continu grâce à l'agrégation des traces et des logs;
                Mise en place de visuels et d'alertes pager duty et sur slack à la demande du métier
            </Description>
        </Job>
        <Job>
            <Duration>2 mois (2019)</Duration>
            <Position>Stagiaire en Développement Web</Position>
            <Company>ENSA B., Maroc</Company>
            <Description>
                Participation au développement d&#39;une application servant d&#39;espace numérique pour les
                étudiants;
                Utilisation de la stack C# 3.1 et ASP.NET 4 pour le backend, HTML et CSS pour le frontend,
                et SQL Server pour la base de données;
                Responsable de la mise en place d'un système d'authentification basé sur des sessions pour garantir un
                accès sécurisé aux fonctionnalités de l'application;
                Rôle principal dans la création de web services et l'intégration d'APIs pour améliorer l'expérience des
                utilisateurs
            </Description>
        </Job>
        <!-- Other jobs here -->
    </Experience>
    <Education>
        <Degree>
            <Duration>2021-2023</Duration>
            <Program>Master en ingénierie des applications et des logiciels</Program>
            <Institution>EFFICOM - Lille</Institution>
        </Degree>
        <Degree>
            <Duration>2020-2021</Duration>
            <Program>Licence en informatique L3</Program>
            <Institution>Université de Picardie Jules Vernes -Amiens.</Institution>
        </Degree>
        <Degree>
            <Duration>2018-2020</Duration>
            <Program>Diplôme Universitaire de Technologie en Génie informatique</Program>
            <Institution>ENSA B. - Maroc</Institution>
        </Degree>
        <!-- Other degrees here -->
    </Education>
    <Miscellaneous>
        <Item>
            <Title>Veille technologique</Title>
            <Description>Sur les nouvelles librairies Java et JavaScript, ainsi que les autres évolutions
                techniques et organisationnelles en IT.</Description>
        </Item>
        <Item>
            <Title>Sport</Title>
            <Description>Pratique régulière d'activités sportives pour le bien-être physique et mental.</Description>
        </Item>
        <Item>
            <Title>Jeux vidéo</Title>
            <Description>Passe-temps vidéoludique, offrant détente et divertissement.</Description>
        </Item>
        <Item>
            <Title>Voyages</Title>
            <Description>Occasionnellement, exploration de nouvelles cultures et élargissement des horizons grâce aux voyages.</Description>
        </Item>
    </Miscellaneous>
</Resume>
